Основная идея:
 На языке Python описываю конфигурацию системы, потом через шабблоны и пр. генерирую прошивки для Arduino, NodeMCU и пр.
 Преимущества такого подхода:
  - легко повторить прошивку модифицировав Python описание системы. Например, добавить новый датчик или параметр можно
    парой строк в описании, а не выискивать десятки мест в файле прошивки, где новый датчик должен быть упомянут
    (чтение/запись в EEPROM, чтение/запись параметров по сети, чтение данных с датчика, обработка событий, дебаг и пр.)
  - избавляемся от #if defined в теле прошивки. Теперь все условия обрабатываются в Python коде и в шаблонах. Итоговая прошивка выглядит чище.
  - само описание системы становится более кратким и лаконичным.

Сущности:
 - модели
    Описывают реальные или виртуальные устройства и сущности, которые присутствуют в описании системы.
    Модели не содержат никаких сведений, завязанных на C код. Исключение: name, type и пр. поля содержат значения в виде
    уместном и для Python, и для C.
    Модель контроллеров вкличает в себя все подключенные устройства, сетевые настройки и конфигурацию GPIO.
 - параметры
    Это собственно то, что можно читать/писать, и что используется в коде. Устройств как таковых в коде нет, но есть
    параметры этих устройств. Для удобства чтения параметров у них есть имена, а для удобства работы с ними в коде,
    у них есть числовые идентификаторы. Чтобы эти идентификааторы были синхронизированы между всеми участниками сети,
    я помещаю все параметры в глобольный реестр, где им и выдается ID.
    Т.к. параметры используются в коде, то они типизированы. Типы параметров я использую свои, которые потом
    конвертируются в С код в зависимости от контроллера и используемых библиотек.
 - генераторы
    Это программы которые генерируют код прошивок или конфиг для OpenHAB на основании модели. Генераторы во многом
    завязаны на Jinja шаблоны.


Как это работает:
  1. Описываю модель своей системы умного дома. Сюда включаются все устройства, датчики, контроллеры и пр.
  2. Создаю, например, генератор прошивки для Arduino mega, и скармливаю ему поочередно модели Arduino контроллеров.
     Получаю набор прошивок для ардуинок.
  3. Скармливаю модель в генератор Web сервера и получаю его со всеми нужными девайсами и индексами.
  4. В перспективе, скармливаю модель в генератор конфига для OpenHAB и получаю нужные файлы конфига.
